有Facebook page 廣告聲稱研發咗支那肺炎10分鐘快速測試

有冇人知真唔真?

咁撚廢都要問你好得閒？

如果係antigen test
即係要等到病毒入血先有用
但出現得Viremia已經係好撚大鑊
正常人唔會等到呢個階段先去驗

如果係antibody test
就要等到身體有反應整到antibody出嚟
對於一隻未見過嘅病毒
可能要一兩個星期先有足夠抗體量去detect
而且如果個人本身整免疫系統有啲事
整唔到抗體
你係唔會detect到antibody

結論：驗血未必靠得住

1滴精 10滴血